<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>寒峰路</title>
    <link>https://hagerhu.com/</link>
    <description>Recent content on 寒峰路</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 21:57:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://hagerhu.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>放大30倍的损失</title>
      <link>https://hagerhu.com/post/2023w41-the-loss-of-30-times/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:57:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hagerhu.com/post/2023w41-the-loss-of-30-times/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://circle-picgo.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/img/understand-and-action.png&#34; alt=&#34;understand-and-action&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;从充电头到换电池&#34;&gt;从充电头到换电池&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;9月中旬，电动车在楼下充电桩充电两次，发现都没有充进去。当时我的判断时要么充电器坏了，要么是充电接口接触不好，可惜当时并没有很快去解决。接下来出发去了舟山海岛游，中秋和国庆假期前回来接着又回了老家。等到从老家回来，推着电动车出来修理检查已经是10.14，这时候时间已经已经过去了一个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小区边上的绿源顺宏车行师傅拿电表检查了电动车上插充电器的接口，没有电压，判断为车上电池坏了需要换电池。我也说了下我的判断，最早是充电器可能有问题无法充电，后来也一直没有骑过。既然师傅已经判断为要换电池，想到不换电池不修的话以后也没法骑，网上自己买电池也要270元，换电池300元也可以接受，也就开始修理从换电池开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拆开电池后，师傅又用电表量给我看，说电池已经没电了，确实要换，长期亏电电池已经报废了。重新装好电池，然后再用电表去检查充电头接口，发现还是一样，又把原来充电头接口的排线拆下来剪断另一边的接头换上新的，装上后再用电表测就恢复了正常，也可以充进去电了。所以，无法充电的原因，准确说是插充电器的接头另一端的转接头坏了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始发现电动车无法充电，这时还是个小问题，自我的判断也还准确，当时就处理的话只需要10元就可以搞定，根本不需要换掉电池。因为我的拖延，电池因为无法充电长期亏电已经报废，现在除了换充电接头，还需要更换整个电池，费用也从10元变成了310元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执行力在任何时候都太重要了，而被自己诊断为拖延症患者的我，却并没有因此改变，实实在在又被这一次拖延好好的上了一课，从10元到300元，这是一次因为拖延导致的放大30倍的损失。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;从理都懂到然并卵&#34;&gt;从理都懂到然并卵&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;曾经有一段时间，流行「听过懂得很多道理，依然过不好这一生」，简单点说就是「理都懂，然并卵」。正如前面的从充电头到换电池，就是知道和做到之间的距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之所以会想到这句话，也是在思考自己年度规划中的「洞察力、执行力、影响力」的具体执行。上学的时候，有时候会听到大人说“别读书读成了书呆子”，或者“读傻了”。那个时候觉得自己并不是书呆子，也不会往深了想，总觉得书呆子就是除了读书啥也不会，看起来样子呆呆的那种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重读《股市进阶之道》的时候，有一段话也提到了书呆子，原文是这样的：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;阅读提供了基本的关注点和知识点，但要想将这些书本上的内容运用自如，就一定要结合案例进行实际的操作。阅读一定不能读成&lt;strong&gt;书呆子&lt;/strong&gt;，永远停留在书本上或者钻牛角尖。至少在投资这个行当里，学以致用才是最重要的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这时候，我对书呆子的认知有更上一层的认识，原来书呆子不只是傻傻的模样，也可以是停留在书本上或者钻牛角尖的那种。只是读过知道，而没有实际运用，或许这也是造成「理都懂，然并卵」的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，读书很简单，只要选择一本书，然后开始读就是了。读完了觉得自己读完了一整本书，刚读完的那一刻也觉得从书中学到不少东西。但也仅仅是想想而已，很少会去写一篇完整的读后感，或者思考感悟，而是把读完的书收好再去读下一本。很多时候，我们追求的是读过，而不是留下些什么。然而，读完其实才是刚开始，我们都知道读书有「从厚读到薄，再从薄读到厚」的过程，这个过程恰恰是最需要珍视的。重读某些书的时候，发现原来也仅仅只是读过，之前读过的书在重读的时候好像什么也没有留下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前也流行过一段时间的“某某某带你读书”，如“十分钟带你读完一本书”，或者“一年读完52本书”这样的活动，现在也有“利用AI帮你读书”，这些在我看来其实都只是告诉你书里讲述了什么内容，并不能代替自己读书，重要是的缺少了在读书过程中的联想，特别是读书过程中结合自身经历引发的思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从理都懂到然并卵，我想如果要打破这两者的联系，唯有执行力吧。最好的学习过程或许就是教学相长，学以致用和知行合一。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;从大趋势到大波动&#34;&gt;从大趋势到大波动&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;今年第二季度，我总结为读书和旅行的季节。除了此生必驾的318川藏线，还在空余时间重读了之前读过的图书。经过一段时间的消化和吸收，慢慢浓缩到自己对于股市投资中的方向选择，就是「看到大趋势，抓住大波动」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大趋势既可以是行业发展的大趋势，也可以是竞争优势的大趋势，还可以是经济变迁的大趋势。《股市作手回忆录》中作者提到在富乐顿公司才开始真正意义上的股票交易，也就是空壳证券公司开始拒绝接受作者的交易后，作者也不再只是盯住几个点的波动，通过捕捉股价细微而明确的波动来盈利，而是换个角度认识投机，慢慢学到股票投机的精髓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与市场走势为伍，而不是简单地在某个特定股价波动上赚钱 &amp;ndash; 不能着急，不能在股价的短期波动上下注，而应该把目光放得更长远些，去预测股票的整体趋势。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;终于明白，当老帕特里奇一直告诉其他客户“啊，你知道的，现在可是牛市啊”时，他真正的意思是说，赚大钱不能靠股价的短期波动，而要靠大波动。换句话说，不能光看个别的起伏，而要判断个股的大趋势和大盘的行情走势。明白了这个道理，我又向前迈进了一大步。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;抓住大波动则是考验自己的理性，考验的是在市场情绪送钱的时候是否坚持自己的洞察力，有机会的时候敢于下重注的执行力。如果看懂了企业，大波动往往就是投资最好的时机，这个时候价格不但远远偏离了价值，过度悲观的市场也提供了足够的安全边际。相反，如果只是知道和看到，最后没有转换成执行和仓位，也就无法实实在在带来收益，和不知道并没有任何区别。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我的想法从来没有替我赚过大钱，总是坚持不动替我赚大钱，明白吗？是我坚持不动！看对个股波动没什么了不起。你能在股市发现很多高手，看时机很准，总能在最佳利润点买卖股票，但他们都没能真正赚到钱。为什么呢？能看对波动方向的人很多，能看对波动并坚持不动的人才真正厉害。但是，一个股票投资者只有牢牢掌握了这个诀窍才能赚大钱。而这是最难学的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;抓住大波动，也是巴菲特所谓的投资者要学习的两门课（如何估算企业价值和如何面对市场波动）中的一门。如何面对市场波动？首先不要预测市场，其次就是不要频繁交易。利用市场，抓住大波动并且坚持不动，这样才能赚大钱，也是自己应该努力提高和学习的。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你的时间线、旅程和统计</title>
      <link>https://hagerhu.com/post/welcome-to-use-circle-2.0/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 17:10:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hagerhu.com/post/welcome-to-use-circle-2.0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;欢迎来到集合！这是属于你的集合，你的时间线，旅程和统计。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;介绍&#34;&gt;介绍&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;-集合是什么&#34;&gt;⚙️ 集合是什么？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://t.cmcn.me/app&#34;&gt;集合&lt;/a&gt;是一款工具类应用，旨在养成好习惯：每天📝记录和量化📈，从而设计并优化你的机器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在瑞·达利欧的《原则》中提到，你的做事方式称为你的机器，并提到如何设计并优化你的机器。五步流程法，螺旋式上市，反馈循环等理念，教练，棒球卡，集点器，还有问题日志、量化指标、检查清单等工具，都是用来确保机器是否按照预期在正常运转，然后不断优化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://circle-picgo.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/img/welcome_circle_2.0.png&#34; alt=&#34;circle 2.0 screenshot&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;没有记录就没有发生&lt;/strong&gt;。记录不只是在&lt;strong&gt;记录&lt;/strong&gt;此时此刻，也是在写给未来的你。未来，回首往事会知道曾经做过什么，是如何度过的。可以记录此刻的想法、读书的笔记、看过的电影、去过的地方、听过的播客、买过的东西，甚至跑过的马拉松。记录任何你想记录的，这些记录就是你的时间线，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记录还可以根据主题形成合集，这是你的&lt;strong&gt;旅程&lt;/strong&gt;，读书，电影，旅行。同时，集合可以和苹果的 健康、日历、照片 同步，在旅程中看到你的 📅时间管理、🛏️睡眠分析、🎽体能训练、🗺️旅行地图等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;没有量化便无法优化&lt;/strong&gt;。你作为机器的管理者和设计者，不仅要了解机器的运转流程，也要不断对照目标和结果，评估机器的运转情况，确定如何改进你的机器。找到达成目标的方案中可以&lt;strong&gt;量化&lt;/strong&gt;的部分，知道如何运作和执行以便看见进展，达成目标。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-数据隐私和安全&#34;&gt;🔐 数据隐私和安全&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;CloudKit 是苹果提供的&lt;strong&gt;安全且私密&lt;/strong&gt;的数据存储，支持多个设备数据同步。集合记录的数据都都会安全地存储在你的 CloudKit 中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;集合是你的私密日记，不是微信的朋友圈。这里是你和你的对话，记录的是你的旅程，这里只有你，过去的你，现在的你，还有将来的你……&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-在过程中了解自己&#34;&gt;⏳ 在过程中了解自己&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;什么时候记录，记录哪些事情，这都取决于你。记录的越多，你就会越了解自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也可以反过来想一想，为了更加了解自己，确定你想要成为什么样的你，你应该记录什么。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管你几乎可以得到你想要的任何东西，但你不可能得到你想要的所有东西。选择一个目标通常意味着放弃你想要的一些东西，以得到另一些你更想要或更需要的东西。 《原则》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;健康、关系和自由是我读了很多书后学到的人生最重要的东西，时间则是我们拥有的最重要的资产(&lt;strong&gt;4种资产&lt;/strong&gt;分别是时间、经验、教育、现金)。我也在不断记录和量化，努力把最重要的时间投入到健康、关系和自由的方向上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每条记录都可以设置一个主题。记录的同时不妨想一想，选择哪几个主题作为自己主要的投入方向，然后聚焦在这几个方向上。另外，还可以在记录中设置开始和结束时间，看看自己在这几个方向上投入了多少时间，确保把时间用在最重要的事情上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不断记录和量化，你不仅知道自己的时间都去哪了，还可以看到读过的图书，看过的电影，去过的地方，买到的东西，收到的快递，甚至每天的心情统计。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-记录可以很有趣&#34;&gt;💎 记录可以很有趣&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;世界上最重要的事情是理解现实如何运行，以及如何应对现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《原则》中提到，可以把生活想象为一场游戏，面临的每一个问题都是一个需要破解的谜。通过解谜获得一块宝石💎，即一项原则，它能帮助自己在未来避免同样的问题。不断收集这样的宝石能够提高我们的决策水平，这样就能进入更高一级的游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的每一次记录，每一次达成目标都是在收集这些宝石。宝石越多，说明你的成长越多。【💎宝石系统还在设计中&amp;hellip;】&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-集合开发者的故事&#34;&gt;🚀 集合开发者的故事&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我是 2018 年读过耐克创始人菲儿·奈特的自传《鞋狗》后开始跑步的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023 年已经是跑步的第 6 年，成绩直通马拉松赛事是我现在的目标，每年多跑一公里是我找到的量化指标( 2023 年 2023 公里)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跑马之旅记录里这些年跑过的 9 个半程马拉松和 1 个全程马拉松，半马成绩从 2018 年的 158(01:58:31) 到 2023 年的 132(01:32:14)，一路见证了自己的变化和成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://circle-picgo.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/img/compare-goal-result.png&#34; alt=&#34;marathon journal&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跑步的过程也是践行《原则》中提到的反馈循环，螺旋上升的过程。从半马 2 小时完赛体验为主，到半马 150，再到 140，135，130，我也在追求大胆的目标中失败，在失败中学习和提高，再去追求更高的目标，这是我的反馈循环和螺旋上升。我能做到的，只要你想，相信你也可以！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跑马路上，也曾有过放弃的念头，有达到预期时的平静，更有超出预期的喜悦，也越来越明白「当你回头看的时候，结果并不重要，重要的是过程」的含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;集合是我跑步过程中践行《原则》的工具🛠️，跑步是我改变的开始。也希望集合能帮助你设计并进化你的机器，你的做事方式。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你读过多少本关于奉劝你改变行为的书，而你也希望改变但最终未能改变？如果没有工具和计划的帮助，你觉得通过阅读本书你能改变多少？我猜的是几乎没什么改变。正如你不可能通过读读书就学到很多本领，如果不实践，就基本不可能把行为改过来。《原则》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;faq&#34;&gt;FAQ&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;-使用集合需要付费&#34;&gt;💰 使用集合需要付费？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;集合目前不收费，未来会收费，但基础的记录功能永远不会收费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;集合现在还处于早期阶段，我们希望可以有2K忠实用户，希望获得你的真实反馈和用户体验，所以对于前2K用户，我们会提供特殊福利，可以永久免费使用所有功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记录支持添加图片，考虑到图片占用空间较大，会挤占 CloudKit 存储空间，集合目前默认将图片上传到云端存储，现阶段会提供100张免费图片存储。超出数量后如果还需要存储照片，集合考虑根据实际使用容量付费使用。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-集合承诺不会做什么&#34;&gt;🚧 集合承诺不会做什么？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们承诺，不会在启动页面增加开屏广告，也不会在你的时间线中插入广告，更不会故意延长启动时间，集合始终追求用户体验，确保可以快速的打开和记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;集合有默认的启动页面，为了给更加个性化的你，我们计划会在启动页面显示你的一条日记，比如去年今天，上个月今天等(你也可以在设置中关闭这个功能)，但绝不会是商业广告。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-我的跑步三件套是什么&#34;&gt;⌚️ 我的跑步三件套是什么？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Apple Watch，AirPods (Pro) 和 iPhone 是我的跑步三件套。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apple Watch 平时会一直戴着，只有充电或者忘记的的时候不是。AirPods 在跑步的时候可以听音乐或者播客，偶尔会带上，天热流汗比较多就很少带了。iPhone 有时候拿在手上，有时候会放到臂包里戴在胳膊上，现在已经习惯不带了。只戴着 Apple Watch 跑步的时候，就专注于跑步，感受自己的呼吸和步伐，也会有很多想法涌现到脑海里，或许以后也可以出「当我在跑步时，我在想些什么」的合集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://hagerhu.com/post/my-running-device-and-quantified-practice/&#34;&gt;点击&lt;/a&gt;查看「我的跑步三件套和量化实践」全文。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-为什么不选择佳明高驰等手表&#34;&gt;🙋‍♂️ 为什么不选择佳明、高驰等手表？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;除了 Apple Watch，我还有一块高驰 Pace 2 运动手表，没有佳明。Apple Watch 和后者的差别在于前者数据深度整合到系统，而且通过 API 支持数据开放；相反，其他运动手表则都在建设自己的专用 App，缺少数据开放，即使可以写到苹果系统「健康」中，也只是距离、时长等基础信息，缺少心率、步频、触底时间等详细数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了数据开放和整合，我选择主力使用 Apple Watch，偶尔会再戴上高驰 Pace 2。没错，当你看到一个人左手黑色 Apple Watch，右手白色 Pace 2， 那个人可能就是我😋。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-想了解集合的后续发展路线是什么&#34;&gt;📣 想了解集合的后续发展路线是什么？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;集合后续会增加 Web 端支持，这样可以构建你的个人品牌页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Web 端可以显示你的跑步记录，读过的图书，看过的电影，去过的地方，跑过的马拉松等合集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://hagerhu.com/post/circle-build-your-own-system/&#34;&gt;点击&lt;/a&gt;查看完整的开发路线。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-除了简单记录我还可以怎么做&#34;&gt;😇 除了简单记录，我还可以怎么做？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这是一个我主要为自己实现的超级秘密功能。不过，我也可以告诉你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果出于某种原因，你想追踪自己读过的图书，看过的电影，去过的地方，甚至你的活动清单以便每日待办，集合一样可以。你只需要在记录的主题中参考以下格式：&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;div class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;table class=&#34;lntable&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 1
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 2
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 3
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 4
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 5
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 6
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 7
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 8
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 9
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;10
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;11
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-text&#34; data-lang=&#34;text&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;// 读书《原则》的笔记、思考、想法
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;读书：原则
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;// 电影《黑影坠落》
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;电影：黑影坠落
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;// 去黄山旅行的行程记录
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;旅行：黄山归来不看岳
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;// 添加到活动清单
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;TODO: 集合增加时间线记录功能
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;集合将冒号前的部分作为类别，后面作为标题区分，然后你可以分别查看类别和标题的合集。而且，还可以把合集添加到你的旅程中始终显示，快速查看。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-我为什么不用-day-onejournal&#34;&gt;🤔 我为什么不用 Day One/Journal?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Day One 是一款非常受欢迎的日记类 App。与 Day One 相比，集合除了时间线功能，还可以作为时间&amp;amp;任务跟踪使用，毕竟时间是我们最重要的资产，你需要知道你的时间都去哪了，大部分时间是否花在重要的事情上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Journal 是苹果在 2023 WWDC 上随 iOS 17 上推出的全新应用，支持了 iOS 17 提供的 Suggestions API。集合后续也会集成 Suggestions API，还会提供时间跟踪、人生旅程和数据统计功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，集合通过与系统 健康、照片 整合，可以自动整合你的体能训练，睡眠分析和旅行足迹。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023年的上半年</title>
      <link>https://hagerhu.com/post/2023w27-first-half-year-of-2023/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 11:57:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hagerhu.com/post/2023w27-first-half-year-of-2023/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;对我影响最大的书&#34;&gt;对我影响最大的书&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;集合发布上线了记录模块，重读了《增长黑客》获客的章节来重新学习。记录模块有点类似微信的朋友圈，只是微信是向朋友展示自己的动态，而集合更多是记录自己，更加私密。在不断学习的过程中，最终又回归到了集合应用开始的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读瑞·达利欧的《原则》，在其中学习到不少东西，比如五步流程法、螺旋式上升、反馈循环等理念，特别是你的做事方式称之为你的机器，建造并进化你的机器更是印象深刻，还提到了运动的一系列工具，如棒球卡，教练，集点器等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社区发了一个主题 &lt;a href=&#34;https://v2ex.com/t/951524#reply9&#34;&gt;还记得瑞·达利欧在《原则》中提到的建造并进化你的机器⚙️吗？&lt;/a&gt;，反响寥寥，没有引起什么兴趣；周一从另一个角度发了新的主题 &lt;a href=&#34;https://v2ex.com/t/951691?p=3#reply216&#34;&gt;哪本书对你影响最大，让你有了新的认识？&lt;/a&gt; ，很快收到不少用户开始回复，更多的用户收藏了主题。两个主题其实都是想表达同一个意思，那就是从《原则》中的建造并进化你的机器，找到适合的工具来帮助自己学以致用，改变行为，而不是看过书之后毫无改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《原则》也确实是我看过的书中影响最大的书，从工作和生活方面传授了不少原则。比如追求什么样的生活？有意义的工作和有意义的人际关系。读书越多，越知道人际关系的重要。因此，健康&amp;amp;关系也是我2023年的一个重要方向，人际关系不只包括家人、同学、朋友，还可以连接更多有趣的人，跑友、驴友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了《原则》，最近也经常在看的书就是《精益创业》和《增长黑客》。这三本书被我读出来很多相通点，比如反馈循环，《原则》的五步流程法就是一个反馈循环，《精益创业》的「开发-测量-认知」也是一个反馈循环，《增长黑客》也是从「获取-激活-留存-变现」的反馈循环来追求增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也越来越体会到反馈循环的重要性，不断缩小反馈循环的周期，加快反馈循环，在不断的反馈循环中取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2023-年的上半年&#34;&gt;2023 年的上半年&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这一周过完了 6 月，迎来了 7 月，2023 年从月份来说已经过完了一半。回顾这半年，准备用 3 件事来总结过去的 2023 上半年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一件事就是集合和湾区周报。集合是我做的第一个尝试，也是从《原则》中读到的机器或系统实践。从开始只有健康图表统计，到现在加入了记录模块，已经走到了规划中的第二阶段。湾区周报则是为了反向激励自己多去阅读英文社区优质文章，了解独立创业的开发者故事。也确实在读的过程中学习到很多，比如 Pieter Levels 是如何计划和安排他的一天 24 小时的，Buffer 的 10 年回顾和价值观更是让我思考良多。湾区周报也是从有想到有了第1期，然后做到了现在的第12期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二件事是开始写作，成为少数派作者，写作寒峰路博客。成为少数派开始的日子里，想着每两周可以发布一篇文章，从社区精选到首页推荐，看着阅读量直线上升还是很开心的，开心到每过一会都想去看看阅读量多少了。寒峰路博客相比少数派对我更重要，主要记录我的每周总结，也是我想践行的反馈循环，从规划到记录，然后反思总结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三件事是跑步。现在跑步是我最主要的运动，从 2 月份开始恢复跑步，基本每周都在按照训练安排继续，半年跑完了 930 公里，年度跑量进展属于预期之内。做的不好的是间歇跑在黄龙体育场跑过两次，之后再也没有跑过。3 月份参加了无锡半程马拉松和杭州梦想小镇半马，提前完成了半马 135 的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上半年已经过去，下半年也已开始，期待自己可以更加聚焦到目标上，不断对照结果和目标，缩小现实和目标的差距。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>集合2.0的语言市场匹配</title>
      <link>https://hagerhu.com/post/2023w26-finding-language-market-fit-for-circle-2.0/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 09:17:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hagerhu.com/post/2023w26-finding-language-market-fit-for-circle-2.0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://t.cmcn.me/app?ref=weekly&#34;&gt;集合&lt;/a&gt;发布了线上版本2.0，我找来了《增长黑客》继续阅读，希望能从获客的章节中有所启发。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;找到语言市场匹配&#34;&gt;找到语言市场匹配&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;书中提到，扩大获客规模，首先要实现两种匹配：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;语言 - 市场 匹配，也就是你对产品优势的描述打动目标用户的程度；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;渠道 - 产品 匹配，即你选择的营销渠道在向目标用户推广产品的有效程度；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;语言-市场匹配，就是如何打磨营销语言，使用最有效的方式向用户传达产品价值和特点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一概念由詹姆斯·柯里尔提出来，用来衡量描述和推广产品的语言能在多大程度上打动潜在用户，促使他们试用你的产品。涵盖营销活动所有环节中使用的语言，电子邮件、移动推送、网络广告，还包括着陆页显示的品牌标语和价值主张，还有产品的每项功能，每个页面的文本信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不论潜在用户通过何种途径发现你的产品，他们看到的第一条文字内容必须迅速传达正确信息。在越来越快节奏的时代，要在短时间内给潜在用户留下深刻印象，就必须让他们立刻明白为何你的产品能够让他们受益。也就意味着，你所使用的语言必须直接迎合并且进一步点燃他们的需求和欲望，从而抓住他们的注意力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你设计的语言必须非常简洁地传达出产品的核心价值，也就是那个“啊哈时刻”，并且回答每位消费者最关心的简单问题：“你展示的这个产品将如何改善我的生活？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔布斯通过“将1000首歌放进你的口袋里”来介绍iPod，彻底重塑了人们对便携式播放器魅力的认知；Upworthy 通过找到吸引眼球的标题来重新包装网络内容，使之迅速蹿红。如果在计划测试第一批增长黑客手段，先从语言开始，因为这是一切的起点。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;中英文语言的差异&#34;&gt;中英文语言的差异&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;之前读到 &lt;a href=&#34;https://cmcn.me/link?target=https://andyfrisella.com/blogs/articles/what-is-75-hard&#34;&gt;What is 75 Hard&lt;/a&gt; 文章时，惊叹于作者对于语言的使用真是恰到好处。这篇文章的语言和结构是值得我去学习的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You are capable of so much more than you think is possible right now.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The only problem is you haven&amp;rsquo;t developed the skills necessary to take control of your life, and dictate your own success through your actions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It&amp;rsquo;s something you should be doing every day for the rest of your life &amp;hellip; whether you&amp;rsquo;re completing &lt;a href=&#34;https://cmcn.me/link?target=https://andyfrisella.com/pages/75hard-info&#34; title=&#34;75 HARD&#34;&gt;75 HARD&lt;/a&gt; or not &amp;hellip; as it is good for both your physical AND mental health.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the beginning, it&amp;rsquo;ll be hard to take your picture &amp;hellip; trust me, I know.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;People don&amp;rsquo;t like being uncomfortable&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Which is what makes this task so important.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Because while taking a picture is actually a very simple task &amp;hellip; it teaches you to push through those uncomfortable moments or situations, and get the job done.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It also teaches you that EVERY detail matters, as small and insignificant as it may seem at the time &amp;hellip; and you can&amp;rsquo;t forget about them, because that is what separates successful people from everybody else.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也重新阅读 &lt;a href=&#34;https://750words.com/&#34;&gt;750 Words&lt;/a&gt; 的介绍，AppStore 上 &lt;a href=&#34;https://apps.apple.com/us/app/day-one-journal-private-diary/id1044867788&#34;&gt;Day One&lt;/a&gt; 的产品描述，甚至看用户留下的 Review 内容，还有 2023 WWDC 对 Journal 这款全新应用的介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Being reminded of life&amp;rsquo;s special moments is a really powerful thing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For instance, we often hear about how much people love watching Memory movies created from their photos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So we wanted to create a new way to help people &lt;strong&gt;not only remember, but also write&lt;/strong&gt; about their experiences, inspired by rich details from their day, including people, places, activity, and even music, in addition to photos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Today, we&amp;rsquo;re excited to introduce Journal, a brand-new app coming to iPhone later this year.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英文读的越多，越发现英文在描述上的准确性。用 chatGPT 或者其它 AI 翻译成中文，表达出来的效果则差了很多。苹果中文官网上的很多产品介绍，有的从英文翻译而来，翻译后有些表达也确实显得有些别扭。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;设计进化你的机器&#34;&gt;设计进化你的机器&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;集合是先有的英文名 Circle, 寓意 All in One，自己相关的东西都在这里，读书笔记、观影记录、生活点滴，我的书架等。后来看书的过程中，不断的看见和联想，于是才有了集合这个中文名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道你是否知道 Gyroscope 这个 App？现在已经改成了 Gyroscope Health 名字。最早是作者给自己做的产品，在博客上展示了自己的跑步路线、心率信息、步数、睡眠等数据。看到 Gyroscope 的时候，我也试用过这个 APP，也很想要这样一个产品。只是后来，它的订阅价格有点高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://circle-picgo.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/img/Pasted%20image%2020230619221328.png&#34; alt=&#34;gyroscope app screenshot&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://t.cmcn.me/app&#34;&gt;集合&lt;/a&gt;也是想汇集个人的数据到一起，最早只有我的书架和读书笔记。现在的数据模块，则是基于不同主题的数据中心，体能训练有所有的训练记录；时间管理可以看到睡眠、运动和其它事项的时间投入；睡眠跟踪可以看到睡眠的时间还有心率曲线；文章收藏让所有喜欢的文章在一起；还有我用来记录这些年跑过的马拉松的跑马之旅，这里记录了我18年开始跑步的10次马拉松之旅，从2018年的半马158跑到了2023年的半马132。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;集合除了数据模块，还有统计模块，进度条、折线图、柱状图、圆环来展示数据趋势和变化。我跑步给自己定的目标是成绩直通城市马拉松，暂时主要是半马成绩，达到130(1小时30分钟，配速415)。对应到平时的训练就是2023年跑够2023公里，平均下来每周40公里，每月180公里，所以在统计模块中不但有今年的时间进度，还有本周、本月和今年的跑量统计。统计模块的意义就在于给目标找到一个可以量化的指标，可以看到每周、每月的进展，在通往目标的路上做到心里有数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://circle-picgo.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/img/CleanShot%202023-06-19%20at%2021.28.07@2x.png&#34; alt=&#34;circle2.0 app screenshot&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记录模块则是集合2.0新添加的功能，主要是为了记录旅程中的点滴、思考、笔记等。比如平时跑步的状态、想法，读书过程中的笔记、摘抄，跑马时的衣服、感受等。记录的想法源于我的另外两个习惯，一个是一直坚持记录做过的事，用 Tyme 开始记录和跟踪时间知道了自己的时间都用在了哪些地方，那一天是如何度过的；还有就是用 MoneyWiz 开始记账知道自己的钱都花在了哪些方面？每个月的生活开支是多少？也知道了达到财务自由的标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也会在年底回顾和总结，回想这一年做过哪些事，有哪些经验和教训，幸好用 Tyme 和文档记录了做过的哪些事事情才没有忘记。没有记录的那些年，现在已经不记得做过哪些事，即使在当时看来非常难忘的事情，现在也只是记得做过，而很多细节已经淡忘始终无法想起。曾在社区文章中看到这么一句话，“没有记录就没有发生，没有量化便无法优化”，深感认同，于是我把它作为了集合的sologan，记录是为了记住，量化是为了更好。记录是你和你的对话，这里只有你，记下来也是为了写给未来的自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;集合源于 All in One 的想法，也和 Gyroscope 有着一些联系，开始做的过程中，还发现了 750 Words, Day One 和 75 Hard 的影子。在如何介绍集合2.0的过程中，都有过或多或少的参考，增长黑客中提到 UpWorthy 都可以使用不同的标题来测试哪个标题更易于传播，集合2.0 我也尝试从不同的角度来介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://hagerhu.com/post/circle-build-your-own-system/&#34;&gt;我的个人系统-集合&lt;/a&gt;是开始介绍集合时写的文章，开发也是围绕当时的路线在继续。于是我又回到了最初的原点，试着从从达利欧的《原则》&lt;a href=&#34;https://hagerhu.com/post/build-and-evolve-your-machine/&#34;&gt;建造并进化你的机器&lt;/a&gt; 来介绍集合2.0，从选择你的目标，到设计你的机器，然后不断对照目标和结果，做时间的朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两年对我影响比较大的就是开始跑步，特别是有了目标之后的阶段。有了目标确定自己的训练计划，然后日复一日的执行，看着跑量的增加，跑马也确实看到了成绩的提高，享受着慢慢接近目标的过程。这个过程其实就是在设计并进化我的机器，进化过程中学到的东西对我很有帮助，聚焦、努力、成功、自信、不为失败找借口，只为成功找方法。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>建造并进化你的机器</title>
      <link>https://hagerhu.com/post/build-and-evolve-your-machine/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 16:08:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hagerhu.com/post/build-and-evolve-your-machine/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你读过多少本关于奉劝你改变行为的书，而你也希望改变但最终未能改变？如果没有工具和计划的帮助，你觉得通过阅读本书你能改变多少？我猜的是几乎没什么改变。《原则》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;选择你的目标&#34;&gt;选择你的目标&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;尽管你几乎可以得到你想要的任何东西，但你不可能得到你想要的所有东西。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;没有人能把所有事情做好。你会让爱因斯坦加入你的篮球队吗？想想爱因斯坦在多少领域无法胜任，再想想即使在那个他独步全球的领域，他付出了多少努力才变得如此优秀。 《原则》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;大多数人都是凭情感行动，只看眼前，而没有从上述战略性的视角出发。他们的生活中充满了没有方向性的情感体验，随波逐流。如果你想在晚年回顾一生时觉得实现了人生愿望的话，你就不应该这样做。 《原则》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;选择一个目标通常意味着放弃你想要的一些东西，以得到另一些你更想要或更需要的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要成为什么样的人，想要什么样的生活？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有你知道，只有你能做出最好的决定，然后尽最大可能实现这一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对目标的选择决定你的方向，不妨从有意义的人际关系和你的健康开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;永远不要因为你觉得某个目标无法实现就否决它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你要放心大胆的去做，你所认为的可以实现只是根据眼前认识做的判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总有一条最好的道路，你要做的是找到它，鼓起勇气沿着它前进。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;设计你的机器&#34;&gt;设计你的机器&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;⚙️你的做事方式就是你的机器。你既是这台机器的管理者，也是这台机器的工作者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要想实现目标，你必须沉着冷静，以便准确地诊断你的问题，进而规划一个方案来解决问题，然后做一切必要的事来践行方案，实现成果。最后考察自己取得的这些新成果，把结果和目标对照，并重复上述过程。为了快速进化，你必须迅速、持续地这么做，不断设定更高的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://circle-picgo.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/img/build-and-evolve.png&#34; alt=&#34;build and evolve your machine&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用图形来展示，这个过程就是一个反馈循环。不断的反馈循环，才会螺旋上升🔝的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重要的是，区别作为机器管理者(设计者)的你和作为机器中工作者的你。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你应该更多考虑自己在做什么样的事情及其原因，从手头的事例中提炼出相关的原则，把流程系统化，从而相当于建造出一部机器。 《原则》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;设计你的机器并使用系统化。设计是一个循环往复的过程，在不满意的“现在”与美好的“未来”之间有一个“不断努力”的阶段。 《原则》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;大多数人一直都把自己看作机器中的工作者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你能看到两种角色之间的区别，并且看到成为自身生活的良好设计者和管理者要比成为机器中的工作者重要的多，你就走到了正确的道路上。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;找到问题和根源&#34;&gt;找到问题和根源&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;要精准地找到问题所在，因为不同的问题有不同的解决方案。如果是技能不足，你也许应当再多练习；如果是某种固有的弱点，你也许需要寻求他人的帮助，或者改变你扮演的角色。 《原则》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;区分直接原因和根本原因，是动词描述的行动还是形容词描述的更深层的原因。错过了火车是因为没有查列车时刻表，还是因为健忘没有查列车时刻表？ 《原则》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;是因为想的太多，做的太少？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是随着时间慢慢淡忘了当初的目标？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是事情做了很多，但都和目标关系不大？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的时间和精力有限，确保把时间用到重要的事情上。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;规划和践行方案&#34;&gt;规划和践行方案&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;开始规划方案前，回顾一下你在到达现在所处的位置之前，你经历过什么(或做过什么)，然后设想为了实现你的目标，你和其他人未来应该怎么做。 《原则》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;把你的方案写下来，让所有人能能看到，并对照方案执行。方案中应当巨细靡遗地写明谁在何时完成什么任务。谨记，任务是方案和目标之间的纽带。 《原则》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;良好工作习惯的重要性经常被大大低估。成果执行方案的人都拥有合理排序的应做事项列表，并确保每一项都有井然有序的标记。 《原则》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;规划方案，你要知道做什么，如何做来实现你的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;践行方案，则是把事情完成，找到做事的习惯，这也是在进化你的机器。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;量化和评估进展&#34;&gt;量化和评估进展&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;建立清晰的衡量标准来确保你在严格执行方案。最理想的做法是让其他人客观评估并报告你的进度。 《原则》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;清楚地传达计划，用明确的量化指标对进展予以评估。应当每季度至少开一次部门会议，在会上重申目标、任务和职责，也可以每月开一次会。 《原则》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;严格执行方案，找到可以量化的指标，确保有所进展。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;对照目标结果&#34;&gt;对照目标结果&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不断把结果和你的目标进行对照。你必须经常在努力了达成目标的同时，对机器进行评估，因为所有产出都能反应机器运转情况。 《原则》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我经常把桥水实际产出与我头脑中期望的产出结构进行对照，然后寻求改进的方法，从而保证了桥水这部机器的成功运转。 《原则》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;做时间的朋友&#34;&gt;做时间的朋友&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你的时间和精力有限，确保你正将其用于探寻大问题，即一旦解决便能带来最大回报的问题。 《原则》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;时间是我们最重要的资产，你的一切都关乎时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间不会为你而停留驻足，所以光阴似箭，岁月如梭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有做好一件事，就看你有没有投入足够的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人的一天都是24小时，睡眠时间不必多说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的健康也很重要，不妨投入一些时间运动以保持健康。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后把其它时间投入到最重要的事情上，那应该就是你的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://circle-picgo.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/img/where-time-goes.png&#34; alt=&#34;where time goes&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我的跑步实践&#34;&gt;我的跑步实践&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2018 年读过菲儿·奈特的《鞋狗》开始跑步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2018年舟山半马158(01:58:31)跑到了2023年的杭州梦马132(01:32:14)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://hagerhu.com/post/about-me/#%E8%B7%91%E9%A9%AC%E4%B9%8B%E6%97%85&#34;&gt;点击这里&lt;/a&gt;查看我的所有跑马之旅。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;设定运动目标&#34;&gt;设定运动目标&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;统计中的运动时长、目标跑量、骑行目标可以从时间和距离设置你的运动目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://circle-picgo.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/img/set-health-goal.png&#34; alt=&#34;set health goal&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年的目标跑量是2023公里，每年多跑1公里。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;确定训练安排&#34;&gt;确定训练安排&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我跑步的目标是能够成绩直通城市马拉松，那么就要跑马成绩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的方案是跑步和骑行交替，通过慢跑和间歇重复「刺激-恢复-刺激-恢复」的循环&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;不断评估进展&#34;&gt;不断评估进展&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我跑步找到的量化标准是跑量和配速&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，每一周，每个月，不断的评估是否如期完成取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间能给你最好的答案，随着时间看见你的目标进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://circle-picgo.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/img/make-progress-time.png&#34; alt=&#34;make progress using time&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;跑马对照目标&#34;&gt;跑马对照目标&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;每年参加几次城市马拉松，看看自己的水平是否进步？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跑马之旅，记录了跑过的马拉松，还有每次跑马的成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跑马成绩的每次PB，意味着距离成绩直通的目标又近了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://circle-picgo.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/img/compare-goal-result.png&#34; alt=&#34;compare goal and results&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;时间都去哪了&#34;&gt;时间都去哪了&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;集合记录中的每一个条都可以编辑，设置开始和结束时间&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样就可以知道在这件事情，在某个方向，花了多少时间？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也会知道你的时间都用在哪些事情上，知道你的时间都去哪了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总结一下，你的做事方式称之为你的机器，践行五步流程法和反馈循环，实现螺旋式上升🔝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在跑步的过程中学到了很多东西，认识到反馈循环带来的提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你也觉得《原则》这本书非常不错，那么可以学以致用，最好再加上工具的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你也可以试试我做的&lt;a href=&#34;https://t.cmcn.me/app?ref=principle&#34;&gt;集合&lt;/a&gt;，它由达利欧的《原则》而来，结合我在跑步过程中的实践，&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
